聯合再生與11家金融機構 簽署68億元聯貸
2023-06-29
https://udn.com/news/story/7240/7267320
聯合再生（3576 ）今（29）日宣布，由第一銀行、中國信託統籌主辦，總金額新台幣68億元之聯合授信案已於2023年6月29日完成簽約儀式，由第一銀行董事長邱月琴代表銀行團與聯合再生能源董事長洪傳獻簽訂聯合授信合約。本次聯貸銀行團踴躍參與，超額認參達193%，最後以68億元順利籌組完成，意味著國內金融界對聯合再生的認可及對再生能源的大力支持。 該聯貸案資金為期3年得再延長兩年總金額台幣68億元。此次聯貸案由第一銀行、中國信託統籌，合作金庫、土地銀行、兆豐銀行及永豐銀行為共同主辦銀行，其他參與聯貸案的融資銀行有安泰銀行、上海商銀、新光銀行、凱基銀行、及台灣企銀，合計共11家。 聯合再生表示，公司財務體質健全，流動比率為201%、負債比率為48.07%、利息保障倍數高達496%，有形資產更高達新台幣171億元。各項財務指標優良，聯合再生將持續對太陽能及儲能系統進行投資為公司創造高而穩定的固定收益進一步優化財務結構，。 聯合再生能源董事長洪傳獻表示聯合再生能源長期深耕再生能源，致力透過永續能源改善全球環境，在創能方面，不斷提高產品的太陽光能轉換效率、並導入大尺寸電池與模組技術，以增加單位面積之發電量，及降低發電成本。太陽能系統電站方面，2022年底聯合再生持有約170MW（百萬瓦）的電站資產，年發電量預計為2.1億度電，可供5.7萬戶家庭一年用電量，每年減少碳排放量約為106,120公噸，等同約275座大安森林公園的吸碳量。 截至2023年年底，聯合再生併網總量將達250MW。節能方面，在聯合再生生產、研發持續精進與嚴格的自我要求下，2022年製程節能2,449,213度電，其碳排密集度亦較2021年減少11.8%，充分顯示聯合再生節能的決心。 聯合再生積極布局再生能源全球市場，從太陽能市場的全球製造，到太陽能系統電站的開發、建置、維運到銷售全能服務，近期對儲能產品及市場的深耕開花結果都顯示聯合再生在全球再生能源市場將大展鴻圖，持續在海內外推廣再生能源+儲能的應用。在這邊也要感謝政府及銀行團的強力支持，讓聯合再生持續在全球市場上發光發熱，並在全球市場有舉足輕重的地位。 太陽能 再生能源 第一銀行